% Commande pour faciliter la typographie

% Expressions and co to be replaced
\newcommand{\adhoc}{\emph{ad hoc}}

\newcommand{\avne}{av.~J.-C.}
\newcommand{\avantne}{avant~J.-C.}
\newcommand{\dne}{apr.~J.-C.}
\newcommand{\Beilage}{Beilage}
\newcommand{\BoFuWTer}{\texttt{BoFuWTer}}
\newcommand{\BoKeKNW}{\texttt{BoKeKNW}}
\newcommand{\BoKeSondageTvS}{\texttt{BoKeSondageTvS}}
\newcommand{\BoKeStruplerUnclean}{\texttt{BoKeStrupler2012-unclean}}
\newcommand{\BoKeStruplerCleaning}{\texttt{BoKeStrupler2012-cleaning}}
\newcommand{\BoKeSuda}{\texttt{BoKeSuda}}
\newcommand{\BoKeWTer}{\texttt{BoKeWTer}}
\newcommand{\BoKeWTerKontexte}{\texttt{BoKeWTer-Kontexte}}
\newcommand{\Qdm}{\texttt{Qdm.gml}}
\newcommand{\qdmHausnummer}{\texttt{Hausnummer}}
\newcommand{\qdmRaumnummer}{\texttt{Raumnummer}}
\newcommand{\idest}{\textit{i.~e.}}
\newcommand{\cad}{c'est-à-dire}
\newcommand{\ca}{\textit{ca}}
\newcommand{\DEca}{ca.} % Deutsche Circa
\newcommand{\calBC}{cal.~\textsc{bc}}
\newcommand{\consulte}{(consulté le 2015.09.07)}
\newcommand{\Consultes}{Sites consultés le 2015.09.07}
\newcommand{\catalognum}{n°}
% slanted Small Caps needed for cal. BC
\newcommand{\scalBC}{\textsl{cal.~\textsc{bc}}}
\newcommand{\bddBoKeWTer}{\texttt{BoKeWTer}}
\newcommand{\bddBoFuWTer}{\texttt{BoFuWTer}}
\newcommand{\Toute}{Tout.e}
\newcommand{\AuteurEs}{Auteur.e.s}
\newcommand{\auxquelles}{auxquel.le.s}
\newcommand{\etudiantEs}{étudiant.e.s}
\newcommand{\habitantEs}{habitant.e.s}
\newcommand{\Ees}{é.e.s}
\newcommand{\ee}{é.e}
\newcommand{\es}{.e.s}
\newcommand{\E}{.e}
% peut être remplacer par "étudiants" ou "étudiant et étudiant"
\newcommand{\grossomodo}{\textit{grosso modo}}
\newcommand{\insitu}{\textit{in situ}}
\newcommand{\DEinsitu}{in situ}
\newcommand{\infra}{\textit{infra}}
\newcommand{\IntCalQE}{\textsf{IntCal13}}
\newcommand{\extramuros}{\textit{extra-muros}}
\newcommand{\intramuros}{\textit{intra-muros}}
\newcommand{\mc}{m\textsuperscript{2}}
\newcommand{\OxCal}{\textsf{OxCal}}
    \newcommand{\aoverall}{A{\textsubscript{overall}}}
    \newcommand{\boundary}{\emph{\textsf{boundary}}}
    \newcommand{\Boundaries}{\emph{\textsf{Boundaries}}}
    \newcommand{\boundaries}{\emph{\textsf{boundaries}}}
    \newcommand{\combine}{\emph{\textsf{combine}}}
    \newcommand{\phase}{\emph{\textsf{phase}}}
    \newcommand{\phases}{\emph{\textsf{phases}}}
    \newcommand{\Rcombine}{\emph{\textsf{R\_combine}}}
    \newcommand{\spanoxcal}{\emph{\textsf{span}}}
    \newcommand{\sequence}{\emph{\textsf{sequence}}}
\newcommand{\po}{\citfr{petit objet}}
\newcommand{\pos}{\citfr{petits objets}}
\newcommand{\supra}{\textit{supra}}
\newcommand{\sv}{\textit{s. v.}}
\newcommand{\sensustricto}{\textit{stricto sensu}} %strictosensu is correct
\newcommand{\strictosensu}{\textit{stricto sensu}}
\newcommand{\DEtaq}{terminus ante quem}
\newcommand{\tiaq}{\textit{termini ante quem}}
\newcommand{\taq}{\textit{terminus ante quem}}
\newcommand{\tpq}{\textit{terminus post quem}}
\newcommand{\unicum}{\textit{unicum}}
\newcommand{\wtergit}{\emph{Digitale Beilage}}
\newcommand{\wtergitaddress}{\url{https://doi.org/10.13149/mmfm-ka36-2}}
%\newcommand{\wtergituser}{\emph{Strupler-Guest}}
%\newcommand{\wtergitmdp}{\emph{Strupler}}
\newcommand{\wtersup}{\emph{Anhang Archivdaten}}
\newcommand{\wtersupaddress}{\url{https://doi.org/10.13149/mmfm-ka36}}
%\newcommand{\wtersupmdp}{\emph{Strupler}}

% % % Mis en page typographique des citations
\newcommand{\eng}[1]{\textit{{#1}}}
\newcommand{\de}[1]{\textit{{#1}}}
\newcommand{\turc}[1]{\textit{{#1}}}
\newcommand{\all}[1]{\textsc{{#1}}}

\newcommand{\categorie}[1]{\texttt{{#1}}}

\newcommand{\citde}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\citfr}[1]{\guillemotleft{}~{#1}~\guillemotright{}}
\newcommand{\citsg}[1]{\guillemotleft{}~{#1}~\guillemotright{}}
\newcommand{\XX}{}
%\newcommand{\XX}{\textdagger\textdagger\index{A Compléter!\textdagger\textdagger}}






%%% Commande pour abbk et référence
\newcommand{\photo}[1]{{#1}\index{Photographies! #1}}
\newcommand{\kfold}[1]{{#1}\index{Numéros d'inventaire! #1}}
\newcommand{\kfd}[2]{{#1}-{#2}\index{Numéros d'inventaire! {#1}-{#2}}}
\newcommand{\kfjn}[2]{Bo{#1}-{#2}\index{Numéros d'inventaire! Bo{#1}-{#2}}}
\newcommand{\kf}[3]{{#1}-{#2}-{#3}\index{Numéros d'inventaire! {#1}-{#2}-{#3}}}




%%% Command pour les dates
\newcommand   {\eme}       {\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\e}         {\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xxieme}    {\textsc{xxi}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xxeme}     {\textsc{xx}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xixeme}    {\textsc{xix}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xviiieme}  {\textsc{xviii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xviieme}   {\textsc{xvii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xvieme}    {\textsc{xvi}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xveme}     {\textsc{xv}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xiveme}    {\textsc{xiv}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xiiieme}   {\textsc{xiii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xiieme}    {\textsc{xii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xieme}     {\textsc{xi}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\xeme}      {\textsc{x}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\ixeme}     {\textsc{ix}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\viiieme}   {\textsc{viii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\viieme}    {\textsc{vii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\vieme}     {\textsc{vi}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\veme}      {\textsc{v}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\iveme}     {\textsc{iv}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\iiieme}    {\textsc{iii}\textsuperscript{e}}
%\newcommand   {\iiieme}   {\textsc{iii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\iieme}     {\textsc{ii}\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\ie}        {\textsc{i}\textsuperscript{er}}
\newcommand   {\er}        {\textsuperscript{er}}

\newcommand   {\ivemeMil}{IV\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\iiiemeMil}{III\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\iiemeMil} {II\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\ierMil}   {I\textsuperscript{er}}

% % Commande pour les échechelles de plan
\newcommand   {\QPPe}    {1/100} % {1/100\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\WTPe}    {1/250} % {1/250\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\EPPe}    {1/300} % {1/300\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\WTRe}    {1/400} % {1/400\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\IPPe}    {1/800} % {1/250\textsuperscript{e}}
\newcommand   {\WTOe}    {1/250} % {1/250\textsuperscript{e}}

% % All
\newcommand   {\xiijh}   {12. Jh.}
\newcommand   {\xiiijh}  {13. Jh.}
\newcommand   {\xiiijhs}  {13. Jhs.}
\newcommand   {\xivjh}   {14. Jh.}
\newcommand   {\xvjh}    {15. Jh.}
\newcommand   {\xvjhs}   {15. Jhs.}
\newcommand   {\xvijh}   {16. Jh.}
\newcommand   {\xviijh}  {17. Jh.}
\newcommand   {\xviijhs} {17. Jhs.}
\newcommand   {\xviiijh} {18. Jh.}
\newcommand   {\xviiijhs}{18. Jhs.}
\newcommand   {\xixjh}   {19. Jh.}
\newcommand   {\xxjh}    {20. Jh.}
